\section{Complexiteitsdimensies}
De complexiteitsdimensies beschrijven op systeemniveau hoe complex een gegeven systeem is.
Hoe hoger het nummer bij de complexiteit dimensie, hoe complexer het systeem is.

\paragraph{Modularity} \mbox{} \\
\textit{Modulariteit beschrijft hoe het systeem is opgebouwd. Losse modules weten niet van andere modules af, alleen van de interfaces met die modules.}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Flat} \\
    Eén systeem wat alles doet, zonder componenten die aan of uit gezet kunnen worden, of met een ander component uitgewisseld kunnen worden.
    \item \textbf{Modular} \\
    Meerdere losse modules die samenwerken, maar wel uitgewisseld kunnen worden.
    \item \textbf{Hierchical} \\
    Meerdere modules die zelf ook in modules uitgesplitst kunnen worden.
\end{enumerate}

\paragraph{Planning horizon} \mbox{} \\
\textit{Hoeveel stappen moet de robot vooruit denken?}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Non-planning} \\
    Werkt in een statische wereld, reageert puur een gegeven input.
    \item \textbf{Finite horizon} \\
    Een agent denkt een aantal stappen vooruit.
    Dit aantal stappen is vooraf gedefinieerd.
    \item \textbf{Indefinite horizon} \\
    De agent plant een aantal stappen vooruit, maar vooraf is niet bekend hoeveel stappen.
    Bijvoorbeeld een navigatie die moet kunnen reageren op verkeerd rijden of een afgesloten weg.
    Er is wel bekend hoe ver er ongeveer moet worden gepland.
    Bij navigeren is dit bijvoorbeeld klaar als je bent aangekomen.
    \item \textbf{Infinite horizon} \\
    De robot moet oneindig blijven plannen, als die hiermee stopt heeft dit direct gevolgen voor de robot.
    Bijvoorbeeld een robot die moet balanceren.
\end{enumerate}

\paragraph{Representation} \mbox{} \\
\textit{Hoe geef je de wereld weer?}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Explicit states} \\
    De wereld is opgedeeld in een vast aantal states.
    \item \textbf{Features or propositions} \\
    Er is een lijst van eigenschappen van het systeem die samen de huidige stand van de omgeving representeren.
    Bijvoorbeeld een lijst met eigenschappen van een smart home (lampen, sensoren, etc).
    \item \textbf{Relations and individuals} \\
    Als de relatie tussen meerdere features veranderd,
    dus meerdere features moeten in een waarde zijn als de andere features ook in een eigen waarde zijn,
    dan pas gaat het systeem dingen doen.
\end{enumerate}

\paragraph{Computational limits} \mbox{} \\
\textit{Is de perfecte optie te bepalen?}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Perfect rationality} \\
    Er is een objectieve beste optie, en de robot kan deze vinden. (Zonder de beperkte middelen van de computer mee te nemen)
    \item \textbf{Bounded rationality} \\
    Het systeem kan niet een perfecte optie bedenken,
    maar maakt een keuze die zo goed mogelijk is binnen de grenzen van wat mogelijk is. (Waarneming, tijd, middelen)
\end{enumerate}

\paragraph{Learning} \mbox{} \\
\textit{Kan de robot leren van zijn ervaringen?}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Knowledge is given} \\
    De kennis is vooraf, tijdens het ontwikkelen, gegeven door de makers van de robot.
    De robot kan de gegeven kennis wel bijwerken.
    \item \textbf{Knowledge is learned} \\
    De robot moet alles zelf leren, er is niets gegeven.
    Door middel van data en past experience leert de robot alles.
\end{enumerate}

\paragraph{Uncertainty (general)} \mbox{} \\
\textit{Robots hebben altijd onzekerheid, maar moeten toch dingen doen. Met deze tactieken over algemene onzekerheid kan er alsnog redelijk omheen worden gewerkt.}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{No uncertainty} \\
    De agent weet zeker wat waar is en wat niet. \\
    \textit{Morgen gaat het regenen}
    \item \textbf{Disjunctive uncertainty} \\
    Er zijn een aantal opties, de robot weet zeker dat een van de opties waar is, maar moet de goede kiezen. \\
    \textit{Morgen blijf je droog, of je wordt nat}
    \item \textbf{Probabilistic uncertainty} \\
    De robot gebruikt kansberekening om de onzekerheid zo veel mogelijk weg te halen. \\
    \textit{Als je een paraplu meeneemt is de kans dat je nat wordt 5\%, anders is de kans 50\%}
\end{enumerate}

\paragraph{Sensing uncertainty} \mbox{} \\
\textit{Kan de robot de wereld voldoende waarnemen om goede keuzes te maken?}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Fully observable} \\
    De robot kan alles waarnemen wat nodig is om een goede beslissing te maken.
    \item \textbf{Partially observable} \\
    De robot weet niet alles wat die moet weten om een goede beslissing te maken, en moet dus aannames maken.
\end{enumerate}

\paragraph{Effect uncertainty} \mbox{} \\
\textit{Hoe veel wordt het geloof van de huidige status minder zeker na een actie?}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Deterministic} \\
    Gegeven een huidige status en een actie, kan met voldoende zekerheid en nauwkeurigheid worden bepaald wat de huidige status is.
    \item \textbf{Stochastic} \\
    Er zijn na een actie nog teveel onzekerheden over de nieuwe status van de wereld. Dit kan door de actuator, maar ook door de omgeving worden veroorzaakt.
\end{enumerate}

\paragraph{Preference} \mbox{} \\
\textit{Welke doelen heeft de robot, en kunnen deze botsen?}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Goals} \\
    De robot heeft een (enkel) doel, en probeert dit te bereiken.
    \item \textbf{Complex preferences} \\
    De robot heeft meerdere doelen, waar de volgorde en andere eigenschappen van de doelen mogelijk met elkaar botsen.
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Ordinal} \\
        Alleen de volgorde maakt uit
        \item \textbf{Cardinal} \\
        Absolute waarden maken ook uit
    \end{enumerate}

\end{enumerate}

\paragraph{Number of agents} \mbox{} \\
\textit{Moet de agent rekening houden en samenwerken met eventuele andere agents?}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Single agent reasoning} \\
    Er zijn geen andere agents, of als die er zijn worden die beschouwd als een onderdeel van de omgeving.
    \item \textbf{Multiple agent reasoning} \\
    Er zijn andere agents, en de robots moeten samenwerken of in ieder geval met elkaar communiceren.
\end{enumerate}

\paragraph{Interaction} \mbox{} \\
\textit{Wanneer moeten de beslissingen klaar zijn?}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Offline} \\
    Alle beslissingen worden gemaakt voor de actie wordt uitgevoerd, daarna is het alleen het aansturen.
    \item \textbf{Online} \\
    De beslissingen worden gemaakt tijdens het uitvoeren van de acties.
\end{enumerate}
